const CARDS = [
  { front: 'боль в суставе', back: 'ból w stawie' },
  { front: 'боль постоянная?', back: 'czy ból jest stały?' },
  { front: 'рентгеновский снимок', back: 'zdjęcie rentgenowskie' },
  { front: 'боль снаружи', back: 'ból po stronie zewnętrznej' },
  { front: 'фиксатор', back: 'stabilizator' },
  { front: 'холодный компресс', back: 'okład chłodzący' },
  { front: 'боль всё ещё есть', back: 'ból obecny' },
  { front: 'не могу поднять', back: 'nie mogę podnieść' },
  { front: 'Здесь болит?', back: 'Czy tutaj boli?' },
  { front: 'мышечная боль', back: 'ból mięśniowy' },
  { front: 'МРТ', back: 'rezonans magnetyczny' },
  { front: 'локоть опухший', back: 'łokieć opuchnięty' },
  { front: 'перенапряжение, переутомление', back: 'nadwyrężenie' },
  { front: 'чувствовать', back: 'czuć' },
  { front: 'боль при письме', back: 'ból при pisaniu' },
  { front: 'описание снимка', back: 'opis zdjęcia' },
  { front: 'боль при поднятии руки', back: 'ból при unoszeniu ręki' },
  { front: 'обезболивающее средство', back: 'środek przeciwbólowy' },
  { front: 'возможно воспаление', back: 'może być zapalenie' },
  { front: 'отдых', back: 'odpoczynek' },
  { front: 'боль во время тренировки', back: 'ból przy treningu' },
  { front: 'боль только при усилии', back: 'ból tylko przy wysiłku' },
  { front: 'не могу поднять руку', back: 'nie mogę podnieść ręki' },
  { front: 'глубокая боль', back: 'ból głęboki' },
  { front: 'поднять', back: 'unieść' },
  { front: 'лечение', back: 'leczenie' },
  { front: 'магнитно-резонансная томография', back: 'MRI' },
  { front: 'Поверните руку', back: 'Proszę obrócić rękę' },
  { front: 'боль при сокращении', back: 'ból przy skurczu' },
  { front: 'внешняя боль', back: 'ból zewnętrzny' },
  { front: 'боль при вращении', back: 'ból при obrocie' },
  { front: 'предплечье', back: 'przedramię' },
  { front: 'непрерывный', back: 'ból ciągły' },
  { front: 'боль при нажатии пальцем', back: 'ból przy nacisku palcem' },
  { front: 'боль после тренировки', back: 'ból po treningu' },
  { front: 'спортивный врач', back: 'lekarz sportowy' },
  { front: 'боль слева', back: 'ból lewostronny' },
  { front: 'боль при поднятии', back: 'ból przy podnoszeniu' },
  { front: 'боль остаётся', back: 'ból pozostaje' },
  { front: 'боль после игры', back: 'ból po meczu' },
  { front: 'хроническая боль', back: 'ból przewlekły' },
  { front: 'усиливается после нагрузки', back: 'ból nasila się po wysiłku' },
  { front: 'пульсирующая боль', back: 'ból pulsujący' },
  { front: 'Снимите футболку', back: 'Proszę zdjąć koszulkę' },
  { front: 'боль усиливается после тренировки', back: 'ból wzrasta po treningu' },
  { front: 'боль при выпрямлении', back: 'ból przy prostowaniu' },
  { front: 'боль при повороте', back: 'ból przy obrocie' },
  { front: 'ортез', back: 'orteza' },
  { front: 'боль при поднятии сумки', back: 'ból przy podnoszeniu torby' },
  { front: 'плечевой сустав', back: 'bark' },
  { front: 'боль изнутри', back: 'ból po stronie wewnętrznej' },
  { front: 'согнуть', back: 'przygiąć' },
  { front: 'боль в сухожилиях', back: 'ból w ścięgnach' },
  { front: 'осмотр', back: 'oględziny' },
  { front: 'боль после перенапряжения', back: 'ból po przeciążeniu' },
  { front: 'отёк', back: 'obrzęk' },
  { front: 'Согните руку', back: 'Proszę zgiąć rękę' },
  { front: 'периодическая боль', back: 'ból okresowy' },
  { front: 'боль при работе', back: 'ból przy pracy' },
  { front: 'контактная боль', back: 'ból контактowy' },
  { front: 'скованное плечо', back: 'bark sztywny' },
  { front: 'рентген', back: 'prześwietlenie' },
  { front: 'боль после упражнений', back: 'ból po ćwiczeniach' },
  { front: 'боль длится долго', back: 'ból trwa długo' },
  { front: 'подвернуть', back: 'skręcić' },
  { front: 'боль при вращении', back: 'ból przy rotacji' },
  { front: 'боль во время тренировки', back: 'ból при treningu' },
  { front: 'палец', back: 'palec' },
  { front: 'боль при подаче', back: 'ból przy serwowaniu' },
  { front: 'скованность', back: 'sztywność' },
  { front: 'результат обследования', back: 'wynik badania' },
  { front: 'не нагружать руку', back: 'nie obciążać ręki' },
  { front: 'лечение холодом', back: 'leczenie zimnem' },
  { front: 'боль при нажатии', back: 'ból przy nacisku' },
  { front: 'наблюдайте', back: 'proszę obserwować' },
  { front: 'сильная боль', back: 'ból silny' },
  { front: 'боль при физической нагрузке', back: 'ból при wysiłku fizycznym' },
  { front: 'боль держится два месяца', back: 'ból po dwóch miesiącach' },
  { front: 'физикальное обследование', back: 'badanie fizykalne' },
  { front: 'боль ночью', back: 'ból w nocy' },
  { front: 'профессиональная боль', back: 'ból zawodowy' },
  { front: 'восстановление', back: 'rekonwalescencja' },
  { front: 'боль после бокса', back: 'ból po boksie' },
  { front: 'боль при повороте тела', back: 'ból przy przewracaniu się' },
  { front: 'улучшаться', back: 'polepszać się' },
  { front: 'боль во время тенниса', back: 'ból przy grze w tenisa' },
  { front: 'боль усиливается при прикосновении', back: 'ból się nasila przy dotyku' },
  { front: 'воспаление', back: 'zapalenie' },
  { front: 'боль в плече', back: 'ból w barku' },
  { front: 'ухудшаться', back: 'pogarszać się' },
  { front: 'боль проходит после отдыха', back: 'ból ustępuje po odpoczynku' },
  { front: 'длительная боль', back: 'ból długotrwały' },
  { front: 'ультразвук', back: 'ultradźwięki' },
  { front: 'улучшаться', back: 'poprawiać się' },
  { front: 'боль в плече', back: 'ból w ramieniu' },
  { front: 'ушиб', back: 'stłuczenie' },
  { front: 'укол', back: 'zastrzyk' },
  { front: 'боль при напряжении мышц', back: 'ból przy napięciu mięśni' },
  { front: 'напрячь', back: 'napiąć' },
  { front: 'жечь, гореть (о боли)', back: 'palić' },
  { front: 'боль усиливается?', back: 'czy ból się nasila?' },
  { front: 'резкая боль', back: 'ból gwałtowny' },
  { front: 'сильная боль', back: 'ból mocny' },
  { front: 'боль при касании места', back: 'ból при dotknięciu miejsca' },
  { front: 'обезболивающие таблетки', back: 'tabletki przeciwbólowe' },
  { front: 'нет, только мазь', back: 'nie, tylko maść' },
  { front: 'рука ослабла', back: 'ręka jest słaba' },
  { front: 'нарастающий', back: 'ból narastający' },
  { front: 'результат обследования', back: 'rezultat badania' },
  { front: 'кожа', back: 'skóra' },
  { front: 'боль продолжается', back: 'ból trwa' },
  { front: 'повреждение', back: 'uszkodzenie' },
  { front: 'перелом', back: 'złamanie' },
  { front: 'усиливаться', back: 'nasilać się' },
  { front: 'боль в месте прикрепления мышцы', back: 'ból w przyczepie mięśnia' },
  { front: 'двигательная реабилитация', back: 'rehabilitacja ruchowa' },
  { front: 'более мягкая боль', back: 'ból łagodniejszy' },
  { front: 'перенапряжение', back: 'przeciążenie' },
  { front: 'ортопед', back: 'lekarz ortopeda' },
  { front: 'боль в месте прикрепления', back: 'ból w przyczepie' },
  { front: 'вращать', back: 'obracać' },
  { front: 'боковая боль', back: 'ból boczny' },
  { front: 'лёгкий, умеренный', back: 'ból delikatny' },
  { front: 'боль при растяжении', back: 'ból przy rozciąganiu' },
  { front: 'двигать', back: 'ruszać' },
  { front: 'не могу двигать локтем', back: 'nie mogę ruszać łokciem' },
  { front: 'столкнуться, удариться', back: 'zderzyć się' },
  { front: 'боль при движении', back: 'ból przy ruchu' },
  { front: 'боль временами', back: 'ból czasami' },
  { front: 'противовоспалительная мазь', back: 'maść przeciwzapalna' },
  { front: 'боль возвращается', back: 'ból wraca' },
  { front: 'трогать', back: 'dotykać' },
  { front: 'боль внутри локтя', back: 'ból wewnętrzny łokcia' },
  { front: 'лечение, курс терапии', back: 'kuracja' },
  { front: 'рука болит', back: 'ręka boli' },
  { front: 'боль при ударе', back: 'ból przy ciosie' },
  { front: 'не двигаться', back: 'pozostać nieruchomo' },
  { front: 'напрягать', back: 'napinać' },
  { front: 'приходите на контроль', back: 'proszę zgłosić się na kontrolę' },
  { front: 'боль уменьшается', back: 'ból maleje' },
  { front: 'обследование', back: 'badanie' },
  { front: 'вывих', back: 'zwichnięcie' },
  { front: 'боль при держании ракетки', back: 'ból przy trzymaniu rakiety' },
  { front: 'суставная боль', back: 'ból stawowy' },
  { front: 'боль в мышцах', back: 'ból mięśni' },
  { front: 'ограничение подвижности', back: 'ograniczenie ruchu' },
  { front: 'плечо', back: 'ramię' },
  { front: 'расслаблять', back: 'odprężać' },
  { front: 'выпрямлять', back: 'prostować' },
  { front: 'боль утром после сна', back: 'ból rano po przebudzeniu' },
  { front: 'боль при удержании', back: 'ból przy uchwycie' },
  { front: 'повреждение', back: 'uraz' },
  { front: 'УЗИ', back: 'USG' },
  { front: 'трещина в кости', back: 'pęknięcie kości' },
  { front: 'боль при упражнениях', back: 'ból przy ćwiczeniach' },
  { front: 'слабая боль', back: 'ból słaby' },
  { front: 'что-то щёлкает', back: 'coś przeskakuje' },
  { front: 'реабилитационные упражнения', back: 'ćwiczenia rehabilitacyjne' },
  { front: 'нужно отдохнуть', back: 'trzeba odpocząć' },
  { front: 'инъекция, укол', back: 'iniekcja' },
  { front: 'боль слева', back: 'ból po lewej stronie' },
  { front: 'упражнения', back: 'ćwiczenia' },
  { front: 'боль при выпрямлении локтя', back: 'ból przy prostowaniu łokcia' },
  { front: 'боль от перенапряжения', back: 'ból przeciążeniowy' },
  { front: 'боль в месте соединения', back: 'ból w miejscu przyczepu' },
  { front: 'не могу двигать', back: 'nie mogę ruszać' },
  { front: 'удар', back: 'uderzenie' },
  { front: 'боль при ударе по мячу', back: 'ból przy podaniu piłki' },
  { front: 'ощущать', back: 'odczuwać' },
  { front: 'боль сохраняется', back: 'ból się utrzymuje' },
  { front: 'нерв', back: 'nerw' },
  { front: 'боль спустя несколько дней', back: 'ból po kilku dniach' },
  { front: 'боль при вращении', back: 'ból przy obracaniu' },
  { front: 'больное плечо', back: 'ramię obolałe' },
  { front: 'слабая рука', back: 'ręka słaba' },
  { front: 'не могу выпрямить руку', back: 'nie mogę wyprostować ręki' },
  { front: 'лечебные упражнения', back: 'ćwiczenia lecznicze' },
  { front: 'боль отдаёт', back: 'ból promieniuje' },
  { front: 'рука опухала?', back: 'czy ręka była spuchnięta?' },
  { front: 'заживать', back: 'goic się' },
  { front: 'рана', back: 'rana' },
  { front: 'боль в локте', back: 'ból w łokciu' },
  { front: 'боль не проходит', back: 'ból nie znika' },
  { front: 'сустав', back: 'staw' },
  { front: 'расслаблять', back: 'rozluźniać' },
  { front: 'Напрягите мышцы', back: 'Proszę napiąć mięśnie' },
  { front: 'диагноз', back: 'diagnoza' },
  { front: 'внезапная острая боль', back: 'ból ostry nagły' },
  { front: 'травма', back: 'kontuzja' },
  { front: 'боль при прикосновении', back: 'ból при dotknięciu' },
  { front: 'Не двигайте', back: 'Proszę nie ruszać' },
  { front: 'отдающая боль', back: 'ból promieniujący' },
  { front: 'боль чуть меньше', back: 'ból trochę mniejszy' },
  { front: 'напряжение мышц', back: 'napięcie mięśni' },
  { front: 'эластичный бинт', back: 'bandaż elastyczny' },
  { front: 'грудная клетка', back: 'klatka piersiowa' },
  { front: 'боль при касании', back: 'ból przy dotknięciu' },
  { front: 'направление', back: 'skierowanie' },
  { front: 'сжимать', back: 'zaciskać' },
  { front: 'боль внутри', back: 'ból w środku' },
  { front: 'лёгкая боль', back: 'ból lekki' },
  { front: 'боль при нажатии', back: 'ból przy ucisku' },
  { front: 'рука немеет', back: 'ręka drętwieje' },
  { front: 'Опустите', back: 'Proszę opuścić' },
  { front: 'растягивать', back: 'rozciągać' },
  { front: 'у меня болит локоть', back: 'boli mnie łokieć' },
  { front: 'сделайте УЗИ', back: 'proszę zrobić USG' },
  { front: 'тупая боль', back: 'ból tępy' },
  { front: 'боль при сжатии', back: 'ból przy ściskaniu' },
  { front: 'был отёк?', back: 'czy był obrzęk?' },
  { front: 'жечь (о боли)', back: 'piec' },
  { front: 'боль уменьшилась', back: 'ból zmniejszył się' },
  { front: 'боль при работе за компьютером', back: 'ból przy komputerze' },
  { front: 'боль', back: 'ból' },
  { front: 'боль при нагрузке', back: 'ból wysiłkowy' },
  { front: 'порез, царапина', back: 'skaleczenie' },
  { front: 'мгновенный', back: 'ból chwilowy' },
  { front: 'Поднимите руку', back: 'Proszę unieść rękę' },
  { front: 'коснуться', back: 'dotknąć' },
  { front: 'ультразвуковая терапия', back: 'terapia ultradźwiękowa' },
  { front: 'рука опухает', back: 'ręka puchnie' },
  { front: 'боль справа', back: 'ból po prawej stronie' },
  { front: 'опухать', back: 'puchnąć' },
  { front: 'боль при сгибе', back: 'ból przy zgięciu' },
  { front: 'процедура, лечение', back: 'zabieg' },
  { front: 'боль через несколько часов', back: 'ból po kilku godzinach' },
  { front: 'чувствую напряжение', back: 'czuję napięcie' },
  { front: 'боль после удара', back: 'ból po uderzeniu' },
  { front: 'отёк, припухлость', back: 'opuchlizna' },
  { front: 'локоть', back: 'łokieć' },
  { front: 'прижать', back: 'przycisnąć' },
  { front: 'если боль не пройдёт', back: 'jeśli ból nie minie' },
  { front: 'удариться', back: 'uderzyć się' },
  { front: 'дышать спокойно', back: 'normalnie oddychać' },
  { front: 'поверхностная боль', back: 'ból powierzchowny' },
  { front: 'смещение', back: 'przemieszczenie' },
  { front: 'терапия', back: 'terapia' },
  { front: 'боль в суставах', back: 'ból stawów' },
  { front: 'лазерное лечение', back: 'leczenie laserem' },
  { front: 'боль при напряжении', back: 'ból przy napięciu' },
  { front: 'отчёт, заключение', back: 'raport' },
  { front: 'боль при повороте плеча', back: 'ból przy rotacji barku' },
  { front: 'УЗИ', back: 'ultrasonografia' },
  { front: 'внутренняя боль', back: 'ból środkowy' },
  { front: 'боль утром', back: 'ból rano' },
  { front: 'тело', back: 'ciało' },
  { front: 'холодный компресс', back: 'kompres lodowy' },
  { front: 'боль при вращении плеча', back: 'ból przy obracaniu barku' },
  { front: 'боль при письме', back: 'ból przy pisaniu' },
  { front: 'надоедливый', back: 'ból uciążliwy' },
  { front: 'боль при движении', back: 'ból ruchowy' },
  { front: 'поворачивать', back: 'skręcać' },
  { front: 'результат будет через несколько дней', back: 'wynik będzie za kilka dni' },
  { front: 'боль при касании точки', back: 'ból przy dotknięciu miejsca' },
  { front: 'поднимать', back: 'podnosić' },
  { front: 'боль при подаче (в спорте)', back: 'ból przy serwie' },
  { front: 'боль в покое', back: 'ból przy spoczynku' },
  { front: 'боль при выпрямлении локтя', back: 'ból при prostowaniu łokcia' },
  { front: 'не поднимайте тяжёлое', back: 'proszę nie podnosić ciężарów' },
  { front: 'принимали лекарства?', back: 'czy brał Pan leki?' },
  { front: 'боль после тенниса', back: 'ból po tenisie' },
  { front: 'сильная боль', back: 'ból intensywny' },
  { front: 'Выпрямите руку', back: 'Proszę wyprostować rękę' },
  { front: 'сжать, схватить', back: 'uścisnąć' },
  { front: 'боль при ударе', back: 'ból przy uderzeniu' },
  { front: 'двигать', back: 'poruszać' },
  { front: 'диагноз, определение болезни', back: 'rozpoznanie' },
  { front: 'рекомендация, направление', back: 'zalecenie' },
  { front: 'фиксатор локтя', back: 'stabilizator łokcia' },
  { front: 'рука', back: 'ręka' },
  { front: 'перелома не видно', back: 'nie widać złamania' },
  { front: 'боль при повороте', back: 'ból przy skręcie' },
  { front: 'боль при сгибании', back: 'ból przy zginaniu' },
  { front: 'боль в сухожилиях', back: 'ból ścięgien' },
  { front: 'боль уходит', back: 'ból ustępuje' },
  { front: 'болит плечо', back: 'boli mnie ramię' },
  { front: 'рука скованная', back: 'ręka sztywna' },
  { front: 'боль при вращении', back: 'ból rotacyjny' },
  { front: 'рекомендую УЗИ', back: 'zalecam USG' },
  { front: 'пульсирующая боль', back: 'ból rytmiczny' },
  { front: 'надрыв', back: 'naderwanie' },
  { front: 'боль распространяется по руке', back: 'ból rozchodzi się po ręce' },
  { front: 'боль после активного движения', back: 'ból po intensywnym ruchu' },
  { front: 'щадить руку', back: 'oszczędzać rękę' },
  { front: 'рентген', back: 'RTG / rentgen' },
  { front: 'ладонь', back: 'dłoń' },
  { front: 'это перенапряжение сухожилий', back: 'to przeciążenie ścięgien' },
  { front: 'эластичный бинт', back: 'opaska elastyczna' },
  { front: 'боль после сквоша', back: 'ból po squashu' },
  { front: 'боль в месте сухожилия', back: 'ból w miejscu ścięgna' },
  { front: 'Дышите спокойно', back: 'Proszę oddychać spokojnie' },
  { front: 'боль внутри локтя', back: 'ból od środka łokcia' },
  { front: 'воспалительный процесс', back: 'stan zapalny' },
  { front: 'боль при поднятии', back: 'ból przy podniesieniu' },
  { front: 'боль справа', back: 'ból prawostronny' },
  { front: 'боль при нагрузке', back: 'ból przy wysiłku' },
  { front: 'краткий', back: 'ból krótki' },
  { front: 'боль при смене положения тела', back: 'ból przy zmianie pozycji' },
  { front: 'внутренняя боль', back: 'ból wewnętrzny' },
  { front: 'боль усиливается', back: 'ból się nasila' },
  { front: 'синяк', back: 'zsinienie' },
  { front: 'запястье', back: 'nadgarstek' },
  { front: 'реабилитация', back: 'rehabilitacja' },
  { front: 'точечная боль', back: 'ból punktowy' },
  { front: 'боль при ударе о стену', back: 'ból przy dotyku ściany' },
  { front: 'боль в мышцах', back: 'ból w mięśniach' },
  { front: 'мануальная терапия', back: 'terapia manualna' },
  { front: 'спина', back: 'plecy' },
  { front: 'боль при разгибе', back: 'ból przy wyproście' },
  { front: 'нажимать', back: 'naciskać' },
  { front: 'не перенапрягаться', back: 'nie forsować się' },
  { front: 'опухать, набухать', back: 'nabrzmiewać' },
  { front: 'не заживает', back: 'nie goi się' },
  { front: 'избегайте спорта', back: 'proszę unikać sportu' },
  { front: 'ночная боль', back: 'ból nocny' },
  { front: 'рука без силы', back: 'ręka bez siły' },
  { front: 'боль после нагрузки', back: 'ból po wysiłku' },
  { front: 'боль при нажатии', back: 'ból przy dotyku' },
  { front: 'боль при опоре', back: 'ból przy podparciu' },
  { front: 'приступообразный', back: 'ból napadowy' },
  { front: 'боль после травмы', back: 'ból po kontuzji' },
  { front: 'не могу вращать рукой', back: 'nie mogę obracać ręką' },
  { front: 'физиотерапия', back: 'fizjoterapia' },
  { front: 'Расслабьте мышцы', back: 'Proszę rozluźnić mięśnie' },
  { front: 'запоздалая боль', back: 'ból późny' },
  { front: 'не могу ничего держать', back: 'nie mogę nic trzymać' },
  { front: 'боль после травмы', back: 'ból po urazie' },
  { front: 'Скажите, когда заболит', back: 'Niech Pan powie, kiedy zaboli' },
  { front: 'растяжение', back: 'naciągnięcie' },
  { front: 'придётся сделать МРТ', back: 'trzeba będzie zrobić rezonans' },
  { front: 'боль при касании', back: 'ból kontaktowy' },
  { front: 'боль во сне', back: 'ból podczas spania' },
  { front: 'лазерная терапия', back: 'laseroterapia' },
  { front: 'боль ещё есть', back: 'ból jeszcze jest' },
  { front: 'боль при физической активности', back: 'ból przy wysiłku fizycznym' },
  { front: 'боль после спарринга', back: 'ból po walce' },
  { front: 'избегать усилий', back: 'unikać wysiłku' },
  { front: 'боль усиливается', back: 'ból wzrasta' },
  { front: 'мышца', back: 'mięsień' },
  { front: 'утренняя боль', back: 'ból poranny' },
  { front: 'выпрямить', back: 'rozciągnąć' },
  { front: 'боль отдаёт в пальцы', back: 'ból promieniuje do palców' },
  { front: 'массаж', back: 'masaż' },
  { front: 'постоянная боль', back: 'ból stały' },
  { front: 'кость', back: 'kość' },
  { front: 'онемение', back: 'drętwienie' },
  { front: 'боль не проходит', back: 'ból nie mija' },
  { front: 'посттравматическая боль', back: 'ból pourazowy' },
  { front: 'острая боль', back: 'ból ostry' },
  { front: 'защита локтя', back: 'ochraniacz łokcia' },
  { front: 'боль в нервах', back: 'ból nerwów' },
  { front: 'боль в покое', back: 'ból w spoczynku' },
  { front: 'Сядьте, пожалуйста', back: 'Proszę usiąść' },
  { front: 'криотерапия', back: 'krioterapia' },
  { front: 'делали обследования?', back: 'czy robił Pan badania?' },
  { front: 'не выглядит серьёзным', back: 'to nie wygląda groźnie' },
  { front: 'сухожилие', back: 'ścięgno' },
  { front: 'сгибать', back: 'zginać' },
  { front: 'боль при работе за компьютером', back: 'ból przy klawiaturze' },
];

export default CARDS;